# Тестовое задание для junior php разработчика
## Решение
Каждый шаг оформлен в отдельный коммит:
### Improvement: Добавить иконку мячика, если футболист забил гол
Для решения этой задачи я перенес счетчик голов из класса Team в класс Player. Таким образом стало понятно кто и сколько голов забил. 
В Team остался метод, который суммирует все голы игроков и выводит общую цифру – это удобно для вывода общего счета в шаблоне.
В шаблоне рядом с игроком выводим столько мячиков, сколько голов забил игрок.
### Improvement: Добавить отображение желтых и красных карточек напротив футболистов, которые получили карточки
По аналогии с количеством забитых голов, добавляем количество желтых и красных карточек. 
Не забываем, что игрок может получить 2 желтые карточки, которые превращаются в красную. 
Чтобы это сделать не только в таблице со статистикой игроков, но и в основном логе матча, добавляем еще один SECOND_YELLOW_CARD_MESSAGE_TYPE в Team классе.
Поддерживаем кейс, когда игрок сразу получает красную карточку напрямую. В данном матче этого нет, но в футболе встречается часто.
### Bug: Исправить ошибку с подсчетом времени, проведенном на поле
Причины ошибки 2:
* Формула подсчета времени была `outMinute - inMinute`. Но к результату необходимо добавить 1 минуту, поскольку игровое время считается как отрезок от inMinute до outMinute включительно. Другими словами формула должна выглядеть `outMinute - inMinute + 1`.
* Формула не учитывает дополнительное время, добавленное к первому тайму.

Чтобы исправить обе проблемы я решил поменять внутреннее строение хранения игрового времени. 
Когда вызывается метод goToPlay класса Player, мы сохраняем минуту, на которой игрок вышел. 
Когда вызывается метод goToBench класса Player, мы подсчитываем игровое время данного отрезка и прибавляем его к общему времени игрока.
Чтобы все правильно работало, теперь в MatchBuilder игроков надо отправлять на скамейку не только после второго тайма, а и после первого. И выпускать на поле игроков перед вторым таймом.
Такой подсчет стал более приближен к реальности.
### Feature: Добавить таблицу с общим временем, проведенным на поле, для каждой позиции (нападающие, защитники и т.д.), а не только для каждого игрока
После исправления ошибки с общим временем на поле для игроков, можно приступить к выводу общего времени для позиции. В json у каждого игрока есть параметр position.
Прокидываем его в класс Player.
Добавляем метод, который подсчитывает общее время для каждой позиции в HtmlSaver сервис. Считаю, что это нужно добавить именно сюда, поскольку данная статистика – это специфика данной страницы.
Если появится мобильная версия сайта или мобильное приложение, то там такой статистики может не быть. Если же это не так, то данный метод можно перенести в доменную модель, в класс Team.
Немного изменяем форматирование таблиц со статистикой для лучшего восприятия. 

## Изначальное описание задачи
### Легенда
У нас есть популярный (высоконагруженный) сайт с текстовыми трансляциями футбольных матчей.
Мы сотрудничаем с посредником, который предоставляет логи матчей. Каждый лог состоит из списка событий разного типа в json формате. 
Команда, в которой вы работаете, создала первую версию модуля для генерации статичных html страниц с текстовыми трансляциями матчей на основе данных из логов.

### Первые отзывы
* Пользователи жалуются, что неудобно отслеживать, кто забил голы и получил карточки. Для этого приходится листать весь лог матча
* Пользователи хотят получить статистику по общему количеству времени для каждой позиции (нападающие, защитники и т.д.)

### Результаты тестирования
Отдел тестирования выявил следующий баг:
* Неверно показано время, проведенное на поле. Например, матч 1024102 длился 96 минут, а максимальное время у футболистов, проведенное на поле – 95 минут. За 1 матч невозможно заменить всю команду. Значит общее время, проведенное на поле, считается неверно
 
### Технические задачи
* Improvement: Добавить иконку мячика, если футболист забил гол
* Improvement: Добавить отображение желтых и красных карточек напротив футболистов, которые получили карточки
* Feature: Добавить таблицу с общим временем, проведенным на поле, для каждой позиции (нападающие, защитники и т.д.), а не только для каждого игрока
* Bug: Исправить ошибку с подсчетом времени, проведенном на поле

## Установка и использование
Стек технологий:
* Генератор написан на php 7.4
* Для управления зависимостями используется Composer (https://getcomposer.org/)
* Для запуска генерации через CLI команду используется symfony/console (https://symfony.com/doc/current/components/console.html)
* Для генерации html файлов по шаблону используется twig (https://twig.symfony.com/)
* Для dev окружения используется Docker (https://www.docker.com/) и Docker Compose (https://docs.docker.com/compose/)

Существует 2 способа использовать компонент: локально или через Docker (**предпочтительнее**).
### Локальный способ
```bash
./composer.phar install # Установка зависимостей
bin/console app:build-match-page # Генерация страницы мачта. Можно сразу указать id конкретного матча "bin/console app:build-match-page 1024102"
``` 

### Запуск через Docker (**предпочтительнее**)
```bash
docker-compose up -d # Запуск контейнеров в фоновом режиме
docker-compose exec php ./composer.phar install # Установка зависимостей
docker-compose exec php bin/console app:build-match-page # Генерация страницы мачта. Можно сразу указать id конкретного матча "docker-compose exec php bin/console app:build-match-page 1024102"
```
**Необходимо** установить Docker (https://docs.docker.com/install/) и Docker Compose (https://docs.docker.com/compose/install/)

# Результат

Результат тестового задания должен содержать:
1. ФИО автора
2. Потраченное на тестовое задание время
3. Скриншот получившейся страницы
4. Код оформленный в виде git репозитория, который содержит несколько коммитов, показывающих ход вашей работы
5. Описание принятых решений:
* *"Feature: Добавить таблицу с общим временем, проведенным на поле, для каждой позиции (нападающие, защитники и т.д.), а не только для каждого игрока"* – общее описание реализации и почему вы решили сделать именно так
* *"Bug: Исправить ошибку с подсчетом времени, проведенном на поле"* – описание причины ошибки и способа решения

Примечание:
* Скриншот страницы можно прикрепить к ответному письму
* Описание принятых решений необходимо сделать в свободной форме, словно вы рассказываете другому разработчику, который хотел узнать, чем вы занимались на прошлой неделе
* Репозиторий вы можете разместить на любом публичном хостинге репозиториев (GitHub, BitBucket) и скинуть нам ссылку на него

## Что мы хотим увидеть
* Понятные объяснения
* Чистый код
* Уверенное владение git

## Для справки
Это лог реального матча между командами Маккаби (Тель-Авив) и Зенит (Санкт-Петербург), который прошел 15 сентября 2016 года. Матч получился очень интересным и драматичным.

Текстовую трансляцию мы брали с сайта soccer.ru (https://www.soccer.ru/matches/1024102/makkabi-zenit-15-09-2016). Ее провел Старчеус Сергей, за что ему большое спасибо. 